# 標準字串函式庫 — (String Library) 

標準 C 語言的字串大都是靜態函數，也就是不會在函數中分配新的記憶體。

### K&R 對字串的設計理念

為何 C 語言要設計出像 strcpy(), strcat(), strtok(), strcmp(), strlen() 這樣的字串函式庫，而不直接使用像上述的動態字串函式庫取代就好了呢？關於這個問題，我們必須回到當初 K & R 兩人設計 C 語言的初始環境，才能看出其原因。

K & R 設計 C 語言時，還沒有物件導向的概念，因此不太可能設計出像範例五這樣具有物件導向概念的字串函式庫。當時電腦的記憶體極為有限，而且 K&R 一心只想設計出 UNIX 作業系統，因此才設計出像 strcpy()、strcmp() 這樣的函數，可以同時支援字串陣列與指標。

K & R 所設計的字串函式庫可不是用來支援應用程式的，而是用在設計作業系統上的，特別是在基本文字檔的處理上。當時的環境不像我們現在這麼奢侈，有好幾 GB 的記憶體可以用，幾乎可以將任何文字檔都全部讀到記憶體中再進行處理，而是必須一個字一個字的讀，或者是一行一行的讀，因此這些靜態的字串函式庫就已經相當夠用了。

這些字串函式庫所處理的對象，就是從檔案中讀出來，不超過一行長度的字串，就當時的環境，我們可以假設檔案中任一行的長度不會超過 127 個字元，因此您只要宣告像 char line[128] 這樣的變數，就足以處理任何的文字檔了。

理解了這個背景，相信讀者應該能夠感覺到為何 K&R 沒有發展出動態字串函式庫了吧？

但是在 C 語言漫長的發展過程中，為何動態字串函式庫沒有被納入標準函式庫中，這或許才是真正的問題，也是學習者之所以誤用 C 語言的原因之所在，關於這點，或許牽涉到了太多的歷史，筆者也無從考證起了。

### 來自 jserv 的建議

code => 沒有「C 語言的字串函式庫」的說法 整體是 C Library: http://www.tutorialspoint.com/cstandardlibrary/string_h.htm

==> "但是在 C 語言漫長的發展過程中，為何動態字串函式庫沒有被納入標準函式庫中，" 這句值得商榷

